當年黑死病改變左世界政治經濟

黑死病對歐洲人口造成嚴重影響，改變歐洲的社會結構，動搖當時支配歐洲的羅馬天主教會的地位，並因此使得一些少數族群受到迫害，例如猶太人、穆斯林、外國人、乞丐以及痲瘋病患者。生存與否的不確定性，使得人們產生「活在當下」的一種情緒，如同薄伽丘在《十日談》（The Decameron）之中所描繪的一般。

推